誤以為是中國人 印度猶太人在以色列被暴打

▲聚居在印度東北部曼尼普爾邦、米左拉姆邦的印度猶太人，被認為是猶太瑪拿西的分支。(圖／瑪拿西猶太人社群網頁)

國際中心／綜合報導據

《印度斯坦時報》報導，一名印度猶太人在以色列被誤認成中國人，遭到兩名對中國人有有種族歧視偏見的當地人暴打了一頓。報導說，被打的男子叫阿薩勒姆․辛森(Am-Shalem Singson)，居住在以色列提比里亞市。

當地時間3月14日，辛森在外出時遇到兩名當地人衝著他大喊：「中國人！新冠病毒！」接著一就衝上前對他拳打腳踢，造成他胸部嚴重受傷。

辛森回憶說，他拼命向施暴者 解釋，自己不是中國人、也沒有感染新冠病毒，但仍未能阻止對方繼續施暴。 由於事發當時沒有目擊者，目前警方仍在設法尋找這兩名施暴的嫌疑人。

據報導，辛森3年前和家人前往以色列定居。像他們家這樣的印度猶太人，原本多聚居在印度東北部曼尼普爾邦、米左拉姆邦。20世紀末，有部分猶太學者聲稱：此一族群是猶太人裡的瑪拿西 (Marathi)分支，因此將他們認定為猶太人。

印度有3個猶太族群 ﹕「以色列之子」(Bene Israel)和(Bene Israel)、科欽族(Cochin)和巴格達族(Baghdadi)。傳說在公元前175年，一小群居住在巴勒斯坦的「以色列之子」猶太人因不堪統治者安提安四世的迫害，乘船離開，在孟買南邊26哩外發生船難而定居印度。

他們在語言和衣著上，採用鄰族的瑪拿西語和他們的服裝，但卻維持自己的飲食習慣、禮儀和節慶。直到19世紀初期，他們才發現另有科欽族猶太人住在印度南部，還有自己的會堂。

「以色列之子」是三大社團中受印度文化影響最深的，但仍然會守安息日，仍然會舉行割禮，誦讀經書。

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

藍絲文宣group，入去report佢呀！！！